指社區傳播鏈中斷才可撤措施 何栢良：觀察28天指標是國際共識

本港新冠肺炎疫情緩和，確診個案持續單位數，政府續延長防疫措施14天，以進一步防疫。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良說，要放寬甚至大幅解除措施之前，最重要是確認已經中斷社區傳播鏈，評估現時本港的新冠肺炎傳播風險，仍以觀察28天病毒潛伏期為指標，是國際間廣泛共識。

何栢良在一個電台節目提到，對於現時本港的新冠肺炎傳播的風險評估，以28日連續「零確診」為國際標準，而本港於沙士當年已經有此做法。他建議當局，要規定市民在高風險地方，包括醫院、診所，以及所有公共交通工具，都要強制戴口罩。

對於有報道指，香港大學醫學院一名學生考試前發燒，被拒絕進入試場，其後在私家醫院驗出對新型冠狀病毒呈陽性反應，但在公立醫院的檢測結果轉為陰性，現時在瑪麗醫院留醫。何栢良說，若果病人屬輕症，或者是一個月前受感染的無病徵患者，檢測到的病毒載量都可能會很低，令檢測出現不明顯陽性或假陽性，但並沒有傳染性。

他又提到，現時若出現確診個案，其樣本分別會在醫院做兩次基因檢測，兩次陽性後也不會宣布確診，會再經由衛生防護中心再進行多次檢查才會宣布確診。

香港應該跟支那標準

習維尼說無菌，果度就無菌

國際標準!? 何生唔該睇下其他國家啦!

美國

澳洲悉尼

請問呢兩個地方開始0確診呀?

28日係安全, 但好多行業未必頂到28日

請問呢兩個地方開始0確診未呀?

28日唔解仲好,繼續半癱

所以世界上很多地方都唔會等28日0確診
香港或者可能是唯一的例外

達至經濟攬炒

呢條友見袁國防潛晒法仲唔收聲

幫手維穩
就黎6月

何栢良: 最好呢一年都戒嚴 商家你死你事

何栢良呢d只會從醫學角度出發
從醫學出發最穩陣唔好話28日
最好全部鋪唔準營業1年，所有人強制隔離屋企入面唔俾出街添

但現實角度香港已經算控制得好好
而再拖落去到時經濟崩潰失業潮對社會帶黎既傷害
仲大過病毒傷害
所以點解美國爆到七彩
侵侵已經講緊要復工
你係醫生，大把錢，又冇失業危機
梗係下巴輕輕
同埋屌人行山撚啊去街撚啊
完全冇體諒過人既注意力同忍耐力係有個限度
由1月尾開始講關鍵14日，香港地方又細
佢地個個住大屋，又體唔體會到一般市民屈係咁細環境係咩感受？

612 71 721前28日中共放返幾隻病毒人落香港幫手永續禁聚令

唔係28日
係Day N+連續28日
中間有一日破處就會重新嚟過Day N

有冇數學專家可以寫呢一個條件之下嘅formula出嚟俾大家

諗起唐伯虎做掌上壓

上面點解要屌佢
佢以自己專業俾番個負責任嘅意見
聽唔聽做唔做要由政府去做決策同協調
例如支援受影響嘅行業
佢唔咁講嘅話又會話佢有違專業
都癡撚線

問題是佢強調28日連續「零確診」為國際標準，但世界上很多地方都無跟從佢所講的國際標準

好多人跟who 個世界準則添

"現時本港大約有5%的患者需入住深切治療部，但當年沙士有四分一患者需深切治療部"
"現時很多仍然留院的病人都很精神，毋須利用儀器供氧，甚至可以在病房玩電話或做運動，只是等待病毒檢測呈陰性反應"
"病人失去味覺和嗅覺的情況都很短暫，亦只有少部分病人有肺部纖維化情況"

都話左疫情被誇大啦